係時候起班虐狗撚樣既底啦

【颱風山竹】看門狗戶外任風吹雨打 藝人安采妮哽咽求屋主開門
羅偉文2018-09-16 15:30

最後更新日期：2018-09-16 15:45
有網民指出，在山竹10號風球下，狗主未有開門讓自己的狗狗入屋避雨，由得牠們受風吹雨打，冷得瑟瑟發抖。鄰居、藝人安采妮見鄰居如此對待狗狗，哽咽要求屋主開門，卻被對方拒絕。

點擊睇片

居於屯門龍鼓灘村屋的藝人安采妮（Charlie），在facebook上載數段影片，指鄰居的兩隻狗狗在10號風球下，仍只可以待在屋外，硬食山竹帶來的橫風橫雨。Charlie On接受《香港01》訪問時表示，一早已經注意到鄰居狗主對他們的狗狗，其實不太友善，不論日曬雨淋，都不會放他們入屋，今次面對山竹的威脅，竟然可以狠下心來，獨留狗狗們在屋外。

Charlie 親自到屋主門口理論。（Charlie On）

希望說服屋主開門

「基本上由落雨開始到而家，我冇覺好瞓過，一講就想喊」Charlie On對狗狗心掛掛，非常擔心，只好拍片放上網求助。另一方面，她亦冒著10號風球走到鄰居家拍門，希望可以說服屋主開門，接狗狗入內，不過卻被屋主一口回絕「佢哋唔肯入屋，話冇事，你放心啦！」，Charlie繼續哽咽爭論：「人都識擔遮啦，佢哋狗來咋。」對方依然不為所動。

【颱風山竹】寵物民宿、美容店收容浪浪避風 店主寧推掉3日生意

狗狗險被木棒擊中

Charlie 指自己在屋外站了不到一分鐘，已經冷得發抖，可想狗狗當時的感受。由於現場風力非常強勁，不時有雜物飛來飛去，更有一枝大木棒，險些擊中狗狗。更危險的是，其中一隻狗狗在走動時，被跌下來的雜物封住了去路，困在小小的夾縫之中動彈不得，默默忍受大雨。

對於屋主的冷漠，Charlie感到非常心痛，對《香港01》記者表示，當自己當知道將會打8號風，更有機會升上10號，已經多次游說屋主，「佢哋都係生命，佢對主人義無反顧地好，點解要咁殘忍？」直言不奢望對方好好愛錫狗狗，但起碼不要傷害牠。

工人姐姐代為寫信，希望屋主可以收狗狗入內。（Charlie On）

Charlie家中的工人姐姐，平時亦有跟狗狗玩耍，在得知風暴來臨之後，雖然不懂得中文，但仍願意按照Charlie的短訊，一筆一劃、一字一句地，將「溫馨提示」抄寫下來，送到屋主手上。不過好心之舉卻換來對方一頓臭罵，屋主更自言「知道自己做緊乜」，令她無奈又心痛。

對於狗狗的慘況，Charlie直言非常無奈。（Charlie On）

【颱風山竹】本地動物收容所防風防水浸 義工：一包糧都唔想浪費

「當佢哋係工具日曬雨淋」

Charlie對記者表示，自己從來沒有見過屋主跟狗狗們玩耍，「當佢哋係工具日曬雨淋」，為了狗狗，她每天出入都會為牠們帶一點零食，更見過牠們口渴，不過水桶太高喝不到水，親自拿水喝牠們喝。對於狗狗的慘況，Charlie直言非常無奈，但亦知道自己可出之力有限，「唔係我想幫手就可以幫」，又指如果可以，不介意接狗狗到自己家養。「我而家屋企有6隻狗3隻貓，都係救返嚟， 唔爭在照顧埋佢哋。」

好想知呢班虐狗撚係咩生樣

生成咩樣